\chapter{Bibliografía}

En este último capítulo de la memoria del proyecto se presentan las referencias bibliográficas usadas. Para citar dichas referencias, hago uso del manual de estilo \textit{APA}, concretamente, de su séptima edición.\newline

\begin{itemize}
\item ¿Qué es el volumen de negocio?. Debitoor.es. (2021). Retrieved 4 September 2021, from \href{https://debitoor.es/glosario/definicion-volumen-de-negocios}{https://debitoor.es/glosario/definicion-volumen-de-negocios}.\newline

\item ¿Qué son los Spreads? Bid, ask, liquidez y perrerías de los brokers. Novatos Trading Club. (2021). Retrieved 4 September 2021, from \\
\href{https://www.novatostradingclub.com/formacion/spread-bid-ask-liquidez-brokers/}{https://www.novatostradingclub.com/formacion/spread-bid-ask-liquidez-brokers/}.\newline

\item (2021). Retrieved 4 September 2021, from \href{https://plataformasdetrading.com/}{https://plataformasdetrading.com/}.\newline

\item (2021). Retrieved 4 September 2021, from \href{https://tradennials.com/evolucion-del-trading/}{https://tradennials.com/evolucion-del-trading/}.\newline

\item Armagafx.com. (2021). Retrieved 4 September 2021, from \href{https://armagafx.com/metodo-wyckoff-leyes/}{https://armagafx.com/metodo-wyckoff-leyes/}. \newline

\item Capitales, C., \& Capitales, C. (2021). 3 tipos de análisis del Mercado Forex que debes conocer. Club de Capitales. Retrieved 4 September 2021, from \href{https://clubdecapitales.com/educacion/3-tipos-analisis-del-mercado-forex/}{https://clubdecapitales.com/educacion/3-tipos-analisis-del-mercado-forex/}.\newline

\item Documentation on MQL5: Integration / MetaTrader for Python. Mql5.com. (2021). Retrieved 4 September 2021, from \\
\href{https://www.mql5.com/en/docs/integration/python\_metatrader5}{https://www.mql5.com/en/docs/integration/python\_metatrader5}.\newline

\item El Método Wyckoff. Wyckoff Analytics. (2021). Retrieved 4 September 2021, from \href{https://www.wyckoffanalytics.com/wyckoff-method-spanish/}{https://www.wyckoffanalytics.com/wyckoff-method-spanish/}.\newline

\item Indicadores de amplitud. NH-NL | Novatos Trading Club. Novatos Trading Club. (2021). Retrieved 4 September 2021, from \\
\href{https://www.novatostradingclub.com/analisis-tecnico/indicadores-de-amplitud/}{https://www.novatostradingclub.com/analisis-tecnico/indicadores-de-amplitud/}.\newline

\item Integración de MetaTrader 5 y Python: recibiendo y enviando datos. Mql5.com. (2021). Retrieved 4 September 2021, from \\
\href{https://www.mql5.com/es/articles/5691}{https://www.mql5.com/es/articles/5691}.\newline

\item León, D. (2021). HTML tutorials and reference. Htmlquick.com. Retrieved 4 September 2021, from \href{https://www.htmlquick.com/}{https://www.htmlquick.com/}.\newline

\item Ruiz, R. (2021). Desarrollando Trading algorítmico - HobbieCode. HobbieCode. Retrieved 4 September 2021, from \\
\href{https://www.hobbiecode.com/trading-algoritmico/}{https://www.hobbiecode.com/trading-algoritmico/}.\newline

\item Theory, T. (2021). ¿Que es la teoría de Dow y cómo aplicarla?. Admirals. Retrieved 4 September 2021, from \\
\href{https://admiralmarkets.com/es/education/articles/forex-indicators/teoria-dow}{https://admiralmarkets.com/es/education/articles/forex-indicators/teoria-dow}.\newline

\item Trading algorítmico. IG. (2021). Retrieved 4 September 2021, from \href{https://www.ig.com/es/plataformas-trading/trading-algoritmico}{https://www.ig.com/es/plataformas-trading/trading-algoritmico}.\newline

\item Writing your first Django app, part 1 | Django documentation | Django. Docs.djangoproject.com. (2021). Retrieved 4 September 2021, from \href{https://docs.djangoproject.com/en/3.1/intro/tutorial01/}{https://docs.djangoproject.com/en/3.1/intro/tutorial01/}.\newline

\end{itemize}


