\chapter*{}
%\thispagestyle{empty}
%\cleardoublepage

%\thispagestyle{empty}

\input{portada/portada_2}



\cleardoublepage
\thispagestyle{empty}

\begin{center}
{\large\bfseries \myTitle: \mySubtitle}\\
\end{center}
\begin{center}
\myName\\
\end{center}

%\vspace{0.7cm}
\noindent{\textbf{Palabras clave}: trading algorítmico, trading automático, Wyckoff, mercados financieros}\\

\vspace{0.7cm}
\noindent{\textbf{Resumen}}\\

El volumen de datos involucrado y la velocidad a la que se realizan las operaciones de compra y venta en los mercados financieros ha hecho que la intervención de procedimientos automatizados juegue un papel fundamental en las actuales acciones de compra y venta de distintos operadores en los mercados. En estos operadores encontramos grandes inversores como entidades bancarias o instituciones.\newline

El desarrollo de algoritmos de trading es una pieza clave en la creación de estos métodos automáticos para operar. Estos algoritmos explotan técnicas de análisis de la acción de mercados financieros ya conocidas junto con métodos basados en aprendizaje automático, entre otros, para maximizar los beneficios en las compras o ventas realizadas. \newline


El objetivo de este proyecto es desarrollar una aplicación que implemente técnicas para realizar trading mediante algoritmos basados en métodos de análisis técnico ya conocidas. Esta aplicación tendrá una interfaz web para que sea usada por un operador humano.

\cleardoublepage


\thispagestyle{empty}


\begin{center}
{\large\bfseries \myTitle: \mySubtitleEnglish}\\
\end{center}
\begin{center}
Manuel Carmona Pérez\\
\end{center}

%\vspace{0.7cm}
\noindent{\textbf{Keywords}: algorithmic trading, automic trading, Wyckoff, financial markets}\\

\vspace{0.7cm}
\noindent{\textbf{Abstract}}\\

The large volume of data envolved and the speed at which the buy and sell operations are done in the financial markets have made the intervention of automated procedures a vital role in how operators buy and sell in the markets nowadays. Large investors like banks or other institutions can be found among these operators. \newline

The trading algorithms development plays a key role in these automatic methods creation. These algorithms exploit known techniques that analyze the financial markets actions and machine learning nethids, among others, to maximize benefits in the sales and purchases done. \newline

The main purpose of this project is to develop an application that implements techniques to trade by using algorithms based on already known technical analysis methods. This application will have a web interface as it will be used by a human operator.

\chapter*{}
\thispagestyle{empty}

\noindent\rule[-1ex]{\textwidth}{2pt}\\[4.5ex]

Yo, \textbf{\myName}, alumno del grado en ingeniería informática de la \textbf{Escuela Técnica Superior
de Ingenierías Informática y de Telecomunicación de la Universidad de Granada}, con DNI 17482989E, autorizo la
ubicación de la siguiente copia de mi Trabajo Fin de Grado en la biblioteca del centro para que pueda ser
consultada por las personas que lo deseen.

\vspace{6cm}

\noindent Fdo: \myName

\vspace{2cm}

\begin{flushright}
Granada, septiembre de 2021.
\end{flushright}


\chapter*{}
\thispagestyle{empty}

\noindent\rule[-1ex]{\textwidth}{2pt}\\[4.5ex]

D. \textbf{\myProf  (tutor)}, Profesor del Área de XXXX del Departamento YYYY de la Universidad de Granada.

\vspace{0.5cm}

\textbf{Informa:}

\vspace{0.5cm}

Que el presente trabajo, titulado \textit{\textbf{\myTitle, \mySubtitle}},
ha sido realizado bajo su supervisión por \textbf{\myName (alumno)}, y autorizamos la defensa de dicho trabajo ante el tribunal
que corresponda.

\vspace{0.5cm}

Y para que conste, expiden y firman el presente informe en Granada, septiembre de 2021 .

\vspace{1cm}

\textbf{Los directores:}

\vspace{5cm}

\noindent \textbf{\myProf (tutor)}

\chapter*{Agradecimientos}
\thispagestyle{empty}

       \vspace{1cm}


Poner aquí agradecimientos...

